================================
Tex Tips 
================================

| Last Change: 10-Mar-2015.
| author : qh73xe


このページでは Linux における Tex 及び， pdf 周りの tips をメモしておきます．

Evince で日本語文章を表示する
===============================

Evince は gnome を使用している場合，標準で使用できるドキュメントビューアだと思います（日本語では"ドキュメントビューア"となっています）が，
初期設定では日本語周りに問題があります．
pdf 自体にフォントが埋め込まれていない場合，Evince 上で表示しているフォントに日
本語が対応していないため，表示だけされない場合があります．

- 単純にこの現象が起きているのかを確かめたい場合には firefox などで pdf を開いてみるのが簡単です．

原因は日本語フォントが読み込まれていないことであるので，
単純に Evince のデフォルトフォントを日本語に対応しているものに変えればよいのです
が，設定ファイルを書くのが結構面倒です（xmlなんで）．
そのため，大体のディストリビューションでは(ubuntu, debian, opensuse)，
以下のレポジトリを導入するのが簡単かと思います．

.. code-block :: bash

    $ sudo zypper in poppler-data
